\chapter*{Résumé}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}

Ce projet de fin d'études porte sur le développement d'une plateforme web innovante de mise en relation entre agences de location de voitures et particuliers en Tunisie. Face aux défis de la transformation numérique du secteur, cette solution propose une approche moderne et adaptée au contexte local.

La plateforme, développée avec Django et PostgreSQL/PostGIS, offre des fonctionnalités avancées de géolocalisation et de gestion des réservations. Elle permet aux agences de gérer efficacement leur flotte de véhicules et aux clients de trouver et réserver facilement le véhicule adapté à leurs besoins.

L'architecture du système repose sur des principes de conception modernes et une approche modulaire, garantissant extensibilité et maintenabilité. Une attention particulière a été portée à la sécurité, la performance et l'expérience utilisateur, avec notamment une interface multilingue (français/arabe) et une adaptation aux spécificités locales.

Les tests approfondis et la validation rigoureuse des fonctionnalités démontrent la robustesse de la solution. Les résultats obtenus confirment l'atteinte des objectifs fixés et ouvrent des perspectives prometteuses pour l'évolution future de la plateforme.

\vspace{1cm}

\chapter*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}

This graduation project focuses on developing an innovative web platform connecting car rental agencies with individual customers in Tunisia. Facing the challenges of digital transformation in the sector, this solution offers a modern approach adapted to the local context.

The platform, developed using Django and PostgreSQL/PostGIS, provides advanced geolocation and booking management features. It enables agencies to efficiently manage their vehicle fleet while allowing customers to easily find and book vehicles that match their needs.

The system architecture is based on modern design principles and a modular approach, ensuring extensibility and maintainability. Special attention has been paid to security, performance, and user experience, including a multilingual interface (French/Arabic) and adaptation to local specifications.

Comprehensive testing and rigorous validation of features demonstrate the solution's robustness. The results confirm the achievement of set objectives and open promising perspectives for the platform's future evolution.
